\cvsection{Esperienza}
\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
\cventry
    {AbsInt Angewandte Informatik GmbH} % Organization
    {Sviluppatore software (tirocinante)} % Job title
    {Saarbrucken, Germania} % Location
    {Set. 2025 - Nov. 2025} % Date(s)
    {
        \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
            \item {Progettazione e implementazione di un modulo di pre-analisi nel RuleChecker per rilevare \textit{persistent side effects} in codice C++.}
            \item {Sviluppo di un \textit{visitor top-down} dell'AST di Clang in C++ per estrarre informazioni semantiche dalla sintassi del programma, a supporto del controllo delle regole MISRA~C++.}
            \item {Integrazione delle analisi con \textit{unit test} e \textit{benchmark} mirati per validare l'accuratezza del risultato.}
            \item {Collaborazione con il team di sviluppo (circa 20 persone) tramite meeting settimanali e discussioni tecniche.}
        \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
\cventry
    {Istituto Omnicomprensivo Bonsignori} % Organization
    {Docente supplente} % Job title
    {Remedello, Italia} % Location
    {Mar. 2024 - Apr. 2024} % Date(s)
    {
        \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
            \item {Supplenza su cattedra intera (18 ore) nei laboratori di Informatica
            e Tecnologie Informatiche presso istituto tecnico secondario di secondo grado.}
            \item {Docenza nelle seguenti discipline: Tecnologie Informatiche (primo biennio),
            Sistemi e Reti, Gestione di progetto e organizzazione di impresa,
            Tecnologie e Progettazione di Sistemi Informatici e Telecomunicazioni
            (secondo triennio).}
        \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
\cventry
    {Università di Parma} % Organization
    {Tirocinante (curriculare)} % Job title
    {Parma, Italia} % Location
    {Set. 2022 - Mar. 2023} % Date(s)
    {
        \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
            \item {Progettazione e implementazione di metodologie di \textit{explainable machine learning}
            nel contesto della similaritá del codice sorgente.}
            \item {Sviluppo di una rappresentazione a grafo basata su \textit{control-flow graph} e
            LLVM-IR generato da Clang, con successiva generazione di caratteristiche tramite
            strumenti di indicizzazione su grafi.}
            \item {Ricerca di similaritá con tecniche di intelligenza artificiale,
            incluse \textit{clustering} e classificazione.}
            \item {Lavoro in un team di 4 persone e presentazione dei risultati alla \textit{9th International
            Conference on Machine Learning, Optimization, and Data Science }(LOD 2023).}
        \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
\cventry
    {Università di Parma} % Organization
    {Assegnista di ricerca} % Job title
    {Parma, Italia} % Location
    {Gen. 2022 - Lug. 2023} % Date(s)
    {
        \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
            \item {Tema di ricerca: implementazione di algoritmi paralleli su GPU.}
            \item {Ricerca e implementazione di un nuovo algoritmo per GPU NVIDIA (CUDA/C++)
            per il calcolo di autovalori e autovettori di piccole matrici simmetriche,
            positive semidefinite.}
            \item {Studio e utilizzo dell'architettura Tensor Core delle GPU NVIDIA per la
            reimplementazione di algoritmi proprietari di calcolo numerico.}
            \item {Implementazione di due soluzioni ad hoc in CUDA/C++ per migliorare le prestazioni,
            ottenendo un incremento fino a 2x dei tempi di esecuzione nella diagonalizzazione di matrici.}
        \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
\cventry
    {University of Parma} % Organization
    {Tirocinante (curriculare)} % Job title
    {Parma, Italia} % Location
    {Lug. 2019 - Dic. 2019} % Date(s)
    {
        \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
            \item {Studio e profilazione di codice C++ per simulazione idrodinamica (dualSPHysics)
            utilizzando compilatore Intel e la suite Intel Parallel Studio.}
            \item {Ottimizzazione e parallelizzazione di parte del codice con API OpenMP per sfruttare
            l'architettura vettoriale SIMD dei processori Intel.}
            \item {Ottenuto un miglioramento di 3x nei tempi di esecuzione della soluzione parallelizzata.}
        \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
\cventry
    {In proprio/Piccolo gruppo di persone} % Organization
    {Sviluppatore web} % Job title
    {Varie localitá, Italia} % Location
    {2016 - 2021} % Date(s)
    {
            \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
            \item {Progettazione e sviluppo di siti web (vetrina e piccoli e-commerce)
        per conoscenti e piccole attivita locali.}
        \item {Utilizzo di tecnologie quali HTML, CSS, JavaScript, PHP, SQL, framework Bootstrap
            e CMS WordPress.}
        \item {Gestione di domini e hosting web, oltre alla progettazione della struttura dei siti
        e delle interfacce grafiche.}
        \item {Creazione e gestione di piccoli database a supporto dei siti web.}
            \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
\end{cventries}
